\documentclass[t,12pt]{beamer}
\usepackage[orientation=portrait,size=a1,scale=2]{beamerposter}
\usetheme{posterAix-Marseille}

% french
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

% classical beamer stuff
\title[TITRE DE LA PRÉSENTATION]{TITRE TITRE TITRE TITRE\\ DE LA DE LA DE LA\\ PRÉSENTATION}
\subtitle{Sous-titre de la présentation}
\author[H. R.]{Hugo \textsc{Raguet}}
\institute[I2M]{Institut de Mathématiques de Marseille}
\mail{\texttt{hugo.raguet@gmail.com}}
\web{\texttt{http://www.ceremade.dauphine.fr/~raguet}}
\seminar{Journée des Maths}
\venue{AMU, Marseille}
\date[35 brum. 2027]{pludi 35 brumaire 2027}
% \titlepagelogo{\includegraphics[width=.3\paperwidth]{graphics/AMU_blanc.pdf}}
% \leftlogo{\includegraphics[height=.9\frametitleheight]{graphics/AMU_Sciences.pdf}}
% \rightlogo{\includegraphics[height=.9\frametitleheight]{graphics/I2M.png}}
\author{\underline{Hugo Raguet}\textsuperscript{1} and Friends\textsuperscript{2}}
\institute{%
    \textsuperscript{1}I2M - Universit\'e d'Aix-Marseille,
    \textsuperscript{2}Labo - Université
}
\leftlogo{\includegraphics[height=.9\headlineheight]{graphics/AMU_Sciences.pdf}}
\rightlogo{\includegraphics[height=.9\headlineheight]{graphics/I2M.png}}
 
\begin{document}
\begin{frame}{} 
\vfill

\begin{columns}[t,onlytextwidth]
\begin{column}{.48\textwidth}
    \begin{block}{Bloc de la colonne 1}
        Du texte dans la colonne 1.
            \begin{itemize}
            \item point 1
                \begin{itemize}
                    \item sous-point 1.1
                        \begin{itemize}
                            \item sous-point 1.1.1
                            \item sous-point 1.1.2
                        \end{itemize}
                    \item sous-point 1.2
                \end{itemize}
            \item point 2
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{column}\begin{column}{.48\textwidth}
    \begin{block}{Bloc de la colonne 2}
        Du texte dans la colonne 2.
        \begin{itemize}
            \item point 3
                \begin{itemize}
                    \item sous-point 3.1
                        \begin{itemize}
                            \item sous-point 3.2.1
                            \item sous-point 3.2.2
                        \end{itemize}
                    \item sous-point 3.2
                \end{itemize}
            \item point 4
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{column}
\end{columns}
\vfill

\begin{block}{Titre du bloc 3}
Quelques maths :
%
\begin{equation}
\forall \, z \in \mathbb{C}, \, \exp(z) = \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{z^n}{n!}~; \qquad%
 \mathrm{e}^{\mathrm{i}\pi} + 1 = 0~.
\end{equation}
%
\vspace*{\fill}
\end{block}

\vfill

\begin{block}{Titre du bloc 2}
\vfill
    Contenu du bloc, avec des maths :
    $\forall \, u \in \mathcal{H}\!, %
     \Delta u = \vec{\nabla}\!\cdot\! \left( \vec{\nabla} u \right)$.
    %
    \begin{equation*}
        \int_{\Omega}\! \vec{\nabla}\!\cdot\! \vec{v}  \mathop{}\!\mathrm{d}V =
        \int_{\partial \Omega}\!\! \vec{v} \cdot \vec{n} \mathop{}\!\mathrm{d}S~; \qquad
        \int_{\Sigma}\! \vec{\nabla}\!\times\! \vec{w} \mathop{}\!\mathrm{d}S =
        \oint_{\Gamma}\! \vec{w} \cdot \vec{t} \mathop{}\!\mathrm{d}\gamma~.
    \end{equation*}
    % 
\vfill
\hfill \includegraphics[width=.3\textwidth,draft]{figure1.png}
\hfill \includegraphics[width=.3\textwidth,draft]{figure2.png}
\hfill \includegraphics[width=.3\textwidth,draft]{figure3.png}
\hspace*{\fill}
\vspace*{\blocksep}
\end{block}

\vfill

\end{frame}
\end{document}
